**3006. – Plantago monosperma** Pourr. – Plante vivace de 3-10 cm, velue-soyeuse, gazonnante, à souche obconique épaisse ; hampes étalées, non striées, à poils appliqués, dépassant les feuilles ; feuilles en rosette dense, argentées-soyeuses sur les 2 faces, lancéolées-linéaires, sessiles, à 3-5 nervures ; épi un peu velu, subglobuleux, petit (5 à 10 mm de long) ; //bradées obovales-arrondies, émarginées et apiculées, soyeuses sur le dos ; sépales arrondis, les latéraux carénés ; corolle //fauve, //glabre, à lobes ovales ; capsule ovale, à 2 graines oblongues, canaliculées sur la face interne, rugueuses.//
Pelouses et rocailles élevées des Pyrénées orientales et centrales ; hautes Corbières de l'Aude. – Pyrénées espagnoles. = Juin-août.